黑眼睛黑頭髮黃皮膚 永永遠遠是中国人﹗

2012年7月，倫敦奧運舉行期間，羽毛球男單決賽，由中國的林丹決戰馬來西亞華人李宗偉。同樣來自馬來西亞的梁靜茹，在微博上為自己國家獲得銀牌而高興時，被強國網民圍插，指她應先為林丹奪金而高興。最後梁靜茹在微博澄清，自己是馬來西亞人。

《當今大馬》指，現場一名來自中國的記者詢問林冠英，身為華人財政部長有何改革方針，林冠英回覆時澄清自己是「馬來西亞人」，而不以「華人」自居。現場報以一陣歡呼。

「我不以華人自居，我把自己看作是馬來西亞人。」

林冠英笑稱，不曾計算上一名華人部長距今多少年，並客氣地感謝中國籍記者為他計算。

「我們這裏都是馬來西亞人，我們都會把焦點集中於幫助大馬人。」

「誠如我們在競選時承諾的，我們將會檢討所有不利於馬來西亞的協定，以維護馬來西亞人的權益，捍衛馬來西亞人的工作機會及貿易機會。」

陶傑：避免被誤認為中國遊客的方法

因為眾所周知的理由，去外國旅行「盡量避免被誤認為中國人」，竟然逐漸成為香港和台灣下一代人的網絡共識。

要做到這一點，愈來愈不困難。

首先，出外旅行，盡量單獨，即使有旅伴，避免一大堆，不要超過三名。「不被誤認為中國人」的標準愈降愈低，譬如只要不喧嘩嘈吵，講話只須降低一半聲浪，你被誤認為日本人的「幸運機率」，就會相應增加百分之二十。

其次就是衣著。首先冬天避免穿羽絨。今日香港人和中國人在冬天旅行，一件羽絨，令他們衣著外表一體化的程度，還高於四十年前中國人在大陸著七億套深藍色或灰色的毛裝。

為甚麼中國人在西方社會，被外國人一眼看得出是中國人？首先就是行為外表性格的大一統。缺乏行為的獨立、衣著外觀的獨立、性格的獨立。

行為的獨立是凡中國人萬頭攢動的地方，要裹足不前。不只勿去旅行團一車車像將牛羊送去屠宰場一樣的水晶店，名牌集散貨倉、象牙或其他精品紀念品商店，一概迴避。即使在巴黎，大家都知道羅浮宮已經日漸「中國城化」（Chinese Townitized）。而且當你在香港的豬朋狗友手機群組開始多人聲稱去巴黎的 Musée d’Orsay 看印象主義的時候，你也知道，從此戒絕巴黎一切畫廊博物館的時候到了。

歐洲的小鎮，如荷蘭的哈林、英國的梳士巴利（對，就是俄國前特工父女中毒之地）、法國的聖馬洛等，都是那些聲浪和色彩尚未懂得污染的精細地方。這樣的三四線城鎮，有豐富的內涵，未來三十年應該還很安全。

說回衣著的大一統。要穿得不像一個中國人，應該不太需要高深學問吧？即使著得 Casual，男人的褲子褲腳不要鬆跨跨，注意褲腳和褲管以及 T 恤的頸部。無印良品固然是香港有型一族的通俗選擇，但選著便服要注意 T 恤和窄褲管的末梢稱身與平滑，這樣行走大阪東京街頭，就令一個三十歲的港男，即使留一點點鬍子，也不像所謂中國人，而似東野圭吾「解憂雜貨店」裡的那個音樂家。

四十年前香港富商王國旌（洋名 Chris Wong）邂逅初出道的女明星關之琳，在比華利山的威斯汀大酒店，據說每天早上佔用一張白枱布的早餐桌，桌上擱一份「紐約時報」，而且進出大門，打賞給門口穿全套維多利亞制服的白人門僮一百美元。

這一招到了今日，打賞那一 Part，或已不合時宜，但咖啡桌上擱一本英文讀物，則永遠有效。我知道 FT 比較老土，而 Economist 也太多蘭桂坊中人自稱是讀者。但相信我，你眼中的所謂的強國人，坐在餐桌上，不會閲讀，更不可能讀英文報刊包括 China Daily，一定低頭看手機，直到永遠。

這個時候，在西方國家的餐桌邊坐下，放一本英文讀物，就是最本小利大的 Identity Protection 的措施了。「橋唔怕舊」，要維持在外旅遊的尊嚴，入門不過如此，不是愈來愈簡易了嗎？

梁靜茹唔係唱歌既咩

張鐵林，祖籍河北唐山，1987年去英國進修表演，隨後加入了英國國籍。對於加入英國國籍張鐵林解釋說：「我為的是爭取更多的機會，讓世界了解中國，做更好的中國人。」這個解釋差點沒笑死我。張鐵林飾演的「皇帝」形象深入人心，可沒想到他卻是外國人，一個外國人演中國皇帝。

認真講
點解要用血源或一切方法要話人係中國人

因為
只要佢認同係中國人，就要愛國愛黨
將來為國家做事（無條件下），幫中國收風，幫中國盜取機密，幫中國說話等

當日印尼排華，就係中國慫恿當地既華人，結果排華事件出現。
中國政府立即不以干預別國內政為由唔理。然後英美政府覺得太不人道，以人道理由接走當地華人，所以我從來都話做鬼佬隻狗，好過做真真正正既中國人

中國人所謂身份既認同只係一種手段
可以無條件利用你（當然事後當你棋子放棄）

除左身份認同，拿人地棋子咁用
仲有就係沾光
好野就話佢係中國人
衰野就當然唔會認

金城武，祖籍廣東，出生在中國台灣，爸爸是日本人，媽媽是中國人，金城武是日本國籍。

自己國家運動員攞獎而開心同佢咩職業有咩關係?

香港任我行--通關密語「我來自台灣」

香港人有「中港矛盾」情節，表明「我來自台灣」才不會被誤會。

（台灣英文新聞 / 黃紫緹 綜合報導）香港是台灣人熱愛的旅遊目的地，但你知道要如何才能玩得盡興嗎？重點就是記得說，「我來自台灣」。

90後出生的香港網紅嚴政（Wallace Yim）日前在Youtube 分享了一段影片，教台灣人如何暢遊香港，最關鍵的一點就是，得讓香港人知道你不是來自中國。

他指出，香港與中國有著所謂的「中港矛盾」情節，部分香港人對中國人反感，因此聽到普通話就會相當敏感，但又無法分辨台灣腔與中國腔，因此台灣人要求協助前，最好先表明，「你好，我是來自台灣」。講完這句開場白，包準香港人會樂於提供協助。

臺灣人

臺灣和中國屬於兩個不同的政治體系。近年臺獨呼聲高漲，持「台灣人不是中國人」言論的網民日漸增多。有些時候，香港和臺灣網民發生罵戰，勸交的香港網民通常會說一句：「大家都是中國人，吵什麼呢！」 誰知這句正正觸了某部分臺灣人的霉頭，他回罵一句：「見鬼的才和你都是中國人！」之後罵戰更加激烈。

有臺灣網民指，中國人也是「中華民國人」的簡稱，用「中國人」此稱呼和概括台灣人不算是向對岸投降。但反對者通常會反指：「簡稱中國的就是中國人的話，那『中非共和國』人是不是中國人？」

全球老野都係白頭髮

咁係咪都係中國人

林書豪在美國NBA打出名堂後，大陸方面開始傳出要求他入藉中國，成為中國人的聲音。新華社還撰文，勸「下定決心」、「抓住機遇」，放棄自己的美國國籍，為成為中國男籃一員而加入中國國籍。強國此言一出，國內已經有網民恥笑：「人家吃飯吃得好好的，妳走過去說，來吃屎吧。……再說要是林書豪都能算中國人的驕傲的話，非洲人看NBA時還不得時刻處於驕傲狀態？」

2015年5月上旬，屬港人移民第二代，職業為律師的 Alan Mak 在英國國會下議院選舉中，成功當選為哈文特區（Havant）之國會議員，結果被不少香港及大陸媒體廣為報道。

大陸網民幾乎一面倒的作出抨擊，有指在報道中使用「華裔」二字，就是在污辱華人。有大陸憤青更怒斥Alan Mak是狗屁華裔，華裔這詞用在他身上真特別浪費。也有網民指Alan Mak 一是香港移民，二是第二代移民，三則他自己也承認從不使用中文名，請他以後不是再和中國扯上關係。有網民也指出，「連香港人都不認自己是中國人，何必把一個英國人叫華裔？！」香港網民則斥任何海外華人有所成就，大陸人都會「認親認戚」，而Alan Mak是理所當然的英國人。

另外中文媒體無故把Alan Mak的名字譯成奇怪「麥大粒」。Alan Mak 斷然表示，自己從來不使用中文名字，而自己名字就是Alan Mak。

屌非洲人嗰part

標題首歌其實係一個詛咒黎

向大家誠意推介
日本籍中國狗橫山光輝三文治
此等賤種中国人將批鬥昇華到另一層次
令人拍案叫絕

依個有啲膠
中國=中華民國係不爭嘅事實
佢係要反駁都拎第樣

Pish

你有冇睇㗎

界定吓囉你咪

厲害了

血統 國籍

某年某夜，某內地大媽在倫敦街頭亂闖，原來她遺失了護照，占士碰見，帶她到中國大使館，使館人員卻拒絕協助，原因是任何人都可以認作中國人，怎知眼前大媽不是冒認？

大使館職能之一就是協助國民，包括當也們遺失護照，但遺失了護照便證明不到是國民，大使館便不理，這邏輯好比太陽能電筒。那大媽使用中國護照，便落得如此下場。

當下占士帶她到當地差館，警長見大媽可憐，收留一晚，叫她到樓下大堂踢跌花盆，從而控告她公共場所行為不檢，拘留一晚，但不鎖門，並供應食物。

講到人好恨做chinese 咁

中國國內愚民政策做到穩定 但一出國就柒
有乜理由華裔、國藉都唔識分

中國公民近年不顧官方警告，常進入危險國家引發外交救援風波。3月26日，外交部發布《中華人民共和國領事保護與協助工作條例（草案）》。內容包括眾多社會焦點：「中國公民遇航班延誤或取消時的處置」；「中國公民、法人和非法人組織關注安全提醒」；「旅行社及旅遊經營者關注安全提醒」等等條款。

條例稱在相應安全提醒發布後仍堅持前往者，因協助而產生的費用由個人承擔。

維吾爾族嗰班點算呀五毛dewi

笑撚死人

爭取做人的機會

身上只要流住一滴所謂"中國人血"都係中國人

全世界都贏國人
全世界都可以贏

違法引渡成常態 外媒揭「中國式綁架」秘辛

〔即時新聞／綜合報導〕眾多案例顯示，中國政府長期越境執法，將威脅中共執政的人士綁架回中國本土，有外媒昨天刊出專文，針對層出不窮的中國境外綁架事件進行深入分析。

美國《自由亞洲電台》引述香港中文大學網站上刊出的一篇論文，指中共綁架行動其實有歷史淵源，而紅軍早期取得軍需的主要途徑就是「打土豪」，意即透過暴力搶奪地主豪紳的財產。該文指出，紅軍創立之初，就曾在境內綁架多名在地經商的外國商人，從而換取巨額贖款，以解決中國共產黨建黨初期財源枯竭的問題。

《自由亞洲電台》接著引述美國《外交政策》雜誌3月發表的一篇以《失蹤》為題的文章，其中詳述中國政府在香港、東南亞、澳洲及美加等國越境執法，強制逮捕或遣返中國及他國公民的事件。美國雜誌《政策創新》高級研究員多爾夫曼指出，在港澳、泰國、越南等國的綁架事件已被證實，但紐澳、美加及英國的卻從未被公開證實，他將此差異歸因於上述5個西方國家擔憂與中國的貿易受影響，而選擇保持沉默。

多爾夫曼表示，中國特務在海外綁架任務的第一步，往往是從打電話開始，被害人會接到電話，以提供工作機會為由，要求被害人回國，若膽敢拒絕，被害人就會陸續收到恐嚇電話，最終甚至可能直接被暴力綁走。

他進一步詳述中國政府採用的「綁架式」引渡方法，其手法五花八門，最常見的是受害者被下藥，或遭受毆打並控制人身自由，再被拖到開往中國的船上遣送回國。該文引述前中國外交官陳用林的說法，指中國特務會先將被害人以小船載出海，再轉移到中國遠洋運輸集團（COSCO）的運輸船上。

多爾夫曼指出，除了這些非法境外綁架行動，中國當局也有可能「合法引渡」，透過向欲引渡者所在國家政府提出相關犯罪「證據」，指當事人在中國犯下嚴重罪行，希望對其進行引渡，而外國政府往往不得不同意這些要求。

2017年
兩名中國公民周二（5月24日）在巴基斯坦西南部俾路支省首府奎達真納鎮遭武裝綁架，綁匪和人質身份都有待查明確認。事件凸現中國海外拓展的安全隱患。

關於綁架發生的過程目前有不同說法。路透社稱，事發時這對中國人從一個語言中心大樓出來，被身份不明的持槍綁匪劫持，他們的保安試圖抵擋但被打傷，與他們同行的另有一名中國女性掙脫綁匪後逃生。

但另一個說法是，警方對當地媒體表示，當天中午時分，1男2女三名中國人在當地保安陪同下在一家餐廳就餐時遭武裝分子持槍綁架。保安被打傷，一名女子逃脫，2人被劫持上車帶走。

據路透社報道，這兩名人質是在當地教中文的一對夫妻，也有報道稱他們是在奎達一所大學的留學生。警方公布的護照信息顯示，男子名叫李恆欣，女子名叫盧靈靈。

中國駐巴基斯坦使館和當地警方正設法核實被綁架人質的身份信息並組織營救。目前還沒有團體或個人出面承擔責任，也不清楚人質是中國政府工作人員還是在中國國營企業在巴基斯坦的員工。

巴基斯坦傳統上是中國的堅定盟友 ，但近十多年來也發生過中國公民在傳統盟友國巴基斯坦遭伊斯蘭激進組組織綁架，索要贖金或用來跟巴基斯坦政府作交換。

2013年北京提出"中巴經濟走廊"倡議，許多中國公司到巴基斯坦開展業務，巴基斯坦國內出現學中文熱，但安全始終是個隱患。

2014年，一名騎自行車旅行的中國遊客洪旭東在巴基斯坦西北部德拉本被塔利班綁架，作為跟巴基斯坦政府交換被關押同伴的人質。經過各方斡旋努力，他一年後獲救。

2004年10月９日，中國水利水電建設集團公司巴基斯坦經理部的工程師王恩德和王鵬以及擔任警衛的一名當地警察，在巴基斯坦與阿富汗接壤的南瓦濟里斯坦部落地區被武裝團伙劫持，幾天后巴軍方武裝解救，一人獲救，一人遇難。

上世紀八十年代曾發生過俾路支省銅礦的中國工人遭綁架事件，以及其他一些零星的綁架事件，主要目的是贖金。

中國社科院亞太所研究員張玉蘭曾經分析指出，自'9·11'之後，巴基斯坦政府反恐堅決，且與美國加強了反恐合作，促使恐怖分子專找最讓政府頭疼的問題來跟政府叫板，而在巴基斯坦從事各種項目的中國人就成了伊斯蘭堡的軟肋。

瞳孔係棕色，虹膜係黑色，皮膚係黃色，寫中文講中文認識孔子就係中國人啦。

不過人類嘅分類好少靠生物分類，係靠文化分類，基本上你寫中文講中文認識孔子就係中國人。

簡單啲講abc唔識中文唔係中國人，佢哋係半人半鬼，投撚錯胎。

中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法

第五條： 父母雙方或一方為中國公民， 本人出生在外國， 具有中國國籍； 但父母雙方或一方為中國公民並定居在外國， 本人出生時即具有外國國籍的， 不具有中國國籍。

第六條： 父母無國籍或國籍不明， 定居在中國， 本人出生在中國， 具有中國國籍。

啲理解能力真係岀色到呢

大家都是中国人

你唔認係中國人，就叫你做華人，唔認做華人就話你有中國血統、炎黃子孫

得啦得啦，威啦威啦，地球有一半人都係中國人，所有揚威國際既都係中國人，厲害了我的國！

點解可以咁撚on9

支持共產黨肅清黨一切自有外國護照者
做個一世的中國人

一手拿外國護照，一邊指別人是一世中國人.

一般按照地域上的區別有多種說法：主要分為廣義的中國人、狹義的中國人、極狹義的中國人。

廣義的中國人：泛指所有華人群體（漢人），不管是在國內，還是國外。包括本土中華人民共和國人、中華民國人、海外華人（例子：越南華人、柬埔寨華人、寮國華人、泰國華人、緬甸華人、馬來西亞華人、新加坡華人、印尼華人、美國華人、加拿大華人、澳洲華人、紐西蘭華人、南美洲華裔移民）等。

狹義的中國人：即大中華地區的人，包含中華人民共和國居民、港澳地區居民、臺灣地區居民。
極狹義的中國人：即指擁有中華人民共和國國藉的人。

中國人如何定義，基本上是按場合國家看利益說了算。在海外華人得了殊榮，例如楊傳廣首奪奧運獎牌，張德培在網球壇上有出色表現等（張德培是美國僑民，持有美國國藉；而楊傳廣在奧運上代表的是中華民國），中國官方都會指是中國人的光榮。

但當印尼發生排華，當萬千有相同血緣的華僑被無辜強姦或殺害，中國官方又會有聲音指：他們其實不算是中國人，而拒施援手。2015年2月發生緬甸果敢排華事件，中國外交部再度以果敢問題為緬甸內政，拒絕承認果敢華人是中國人。

中國人一詞的定義，既有狹義國藉上的意思，也有廣義種族上的思義，但兩者定義界定有時會比較模糊。中共對外宣稱是「一個多民族組成的國家」，但是無論在種族抑或地方的界定上都無限地縮小，對外只會宣稱自己是中國人，甚少會提及自己的種族，尤其是在國藉上，無論哪一個種族，即使種族上仍有漢族（Han）、羌族（Qiang/Erma/Rma）、白族（Bai）、傣族（Dai）等不同之分，英文翻譯都會是Chinese。

這個含糊的情況，就常常被一些國粹主義者有機會抽水。他們把海外擁有不同政治立場的華人，與十三億只接受中國特色社會主義的「中國人」，弄得模糊，造成所有華人都只會接受社會主義，反對其他政治模式的假象。

另外，海外華人獲得的成就，他們會以「中國人的光榮」來概括，慢慢再張冠李戴，把他們的成就歸功於十三億國藉上的中國人，及背後施政的那個社會主義政權。

許多中國人把文化上的中國人和國籍上的中國人混淆，結果說出各種奇怪的話：「台灣人過中國人的生活，為什麼不承認自己是中國人？」。有的中國人還會說：「如果你們不當中國人，就把中國文化還給我們！」、「你們也是中國人，為什麼不想和中國統一？」。這些話就把這兩種定義混淆了。同樣的，台灣有些民調，如上次台灣競爭力論壇公布的「台灣民眾國族認同」民調，也把這兩種定義的中國人混淆：「覺得自己是中國人者，主因是認為具有同樣的血緣、文化或教育養成」，這句話中的中國人是文化上的中國人。「覺得不是中國人者，主要認為台灣人就是台灣人」這邊的中國人指的是國籍上的中國人。

咁佢私下同你講佢係咩人？

中国真係幾抵死，掌權都係外國藉，連做戲最似皇帝果個都唔例外

Lm

可怕的是，中國人的定義含糊，因此很多人就著自己的方便，取對自己有利的定義來使用。許多的中國人拿著「中國」含糊的定義，以文化上的理由合理化政治上統治對方的行為。面對那些不認同他們的人，則指責他們是「漢奸"。「中國人」這3個字無疑被很多中國人濫用來強迫那些不想接受他們統治的人接受他們的統治，強迫那些不認同他們的人接受他們的觀點。更多的時候，在「我們都是中國人」之後，往往都是「所以台灣是中國的一部份」、「所以四川地震香港要捐款援助」，換句話說就是「你的東西我也有份」。「中國人」成為許多中國人或中國政府拿來吃豆腐的工具。在這種行為上，中國政府更加誇張。中國政府只具有代表國籍上的中國發言的權力，但中國政府卻往往常徑自代表整個中華民族進行發言，把任何反對中國政府的行為都打成「反民族」。也因此，面對這種「大家都是中國人所以要怎樣怎樣」的論點，許多人自然心生反感。面對這種說法，自然而然就會說出「我不是中國人，我是台灣人」之類的話。「中國」兩字的用途，不該是拿來到處討好處、用來威迫別人接受不想要的主人，或者被一群官無緣無故去代表自己的意見。

逃生門

97前備受批評沒有英國居留權的BNO護照，近日掀起續領風潮。許多人說BNO不會有領事保護。一些持外國國籍者就說為了取得領事保護要退出中國籍，但葉劉淑儀說，即使有外國國籍，只要你領有回鄉證，就等於是同胞身份，意思是不會有外國領事保護啦。

香港人被護照呀身份呀回鄉證呀搞到頭都大。世界上有哪個地區的普通人，會陷入這種不知如何選擇的進退維谷的困境？講到底，困境就是一貫享有人權的香港，回歸到沒有人權的一國所造成的。

BNO是否只是旅行證件？沈旭暉說，BNO「肯肯定絕對有好過無」。除了持有人可在包括英聯邦的189個國家免簽證外，更重要是「若一旦香港政體改變、一國兩制取消，或其他國家不承認特區護照等情況發生，持BNO者依然可以走到世界各地，作為最後逃生門」。這個「一旦」似乎臨近了。

BNO只是在中國不獲領事保護。實際上，縱使持瑞典護照、英國公民護照，在中國也會用「血統」來認定你是中國人。國籍在極權國家不是護身符。不過，在其他國家就不同了。2011年日本311地震發生後，大批港人滯留當地，特區政府一直拒絕派包機，港人找中國領事館援助，完全無效，但持有BNO護照的香港人則可以乘英國政府包機回港。2012年哥詩達郵輪沉沒，受難的香港人到中國領事館求助，領事館人員開口就要財物盡失的受難者先交錢補領護照。可是，持BNO護照就很快得到英國救助。

一位朋友近日補領到BNO，非常興奮。她說，首先是不用拿套子把特區護照的醜陋封面遮蓋 ；更重要是她覺得，即使BNO不合理，也代表她出生成長於英殖民地的真正身份。她認同這身份並以此為傲。

2015年，香港居民完成國籍變更申請個案數目為134個，平均一個季度申請個案約33.5個，五年來沒有大的變化。《超訊》向香港入境事務處查詢，相關資料顯示，今年頭三個月的一季度，香港居民完成國籍變更申請個案達56個，增幅達67.2%。香港資深媒體人程翔接受《超訊》訪問時指出，這個激增的數字，與年前銅鑼灣書店綁架疑案有關。因為李波「用自己的方式」進入內地，他的外籍身份因為他持有特區護照而不能依例享有外國領事保護，這使許多同時擁有雙重國籍的香港居民頓失安全感，萌生去意。「他們要在心理上尋找安全感。特區護照某種程度不僅沒有優勢，還變為累贅，恐怕就是這一波變更護照潮起的重要原因。」

2017年全球「最強護照」龍虎榜 冠軍新加坡免簽證地區最多

這次評分以免簽證待遇或可辦理落地簽證為準則，評分機構Arton Capital指，因為巴拉圭早前豁免新加坡的簽證申請，所以令新加坡超越德國成為最具影響力的護照。現時新加坡護照持有人可以免簽證前往176個國家和地區。第2位就是以1分之差屈居的德國，瑞典、南韓則並列第3。香港特區護照則以142分排第16，較年初評分升2位。現時特區護照持人擁有158個國家或地區免簽證或落地簽證待遇。

至於中國就以60分，排第67位。根據中國領事服務網的最新免簽證名單，現時中國公民持普通護照可以互免普通護照簽證的國家有10個，單方面允許中國公民免簽和落地簽證的國家和地區有55個。雖然免簽數量有上升，但排名仍然下跌1位。

又係你話佢係官方場合代表緊馬來西亞,緊係話自己馬來西亞人
我以為佢私下同你講過佢係咩人 你先會咁講添

南亞人非洲人穿汕尾總會T恤撐場

【本報訊】遊行號稱是「保普選、反佔中」，連聯合國維「和」部隊都來撐場。「雙非」－來自非洲和菲律賓人士、印度及巴基斯坦外籍人士均齊齊於遊行隊伍現身，部分更暫做「港人」，身穿印有廣東汕尾及福建社團總會字眼的T恤；另有不知情的內地同鄉獲派發英文標語牌，但對標語內容一無所知。

巴打唔使理條廢人，佢現實世界廢到仆街日日冇嘢做係到周圍9up，弱智仔嚟

咁英國、美國、澳洲、紐西蘭果d都係鬼佬樣講英文係咪都計同一個國家
定係你既世界只係分鬼佬同中國人兩種人

呢個世界有七十億個人，就有七十億種人

你諗下你講緊乜撚野先啦

咪撚扭曲人地意思

其實我都唔知佢想問乜

有5毛入黎幫手推post

所謂「中國人」係一個模糊概念
總之有班傻人覺得
國藉、膚色、文化、語言、風俗、居所
求其一樣同中國或者中華文明扯上關係
就會硬格屈你係中國人
點解要咁做？
因為只要將你歸類為中國人
班傻人就覺得你會自動畀佢哋所屬體系擺佈
以便將「漢奸」、「數典忘宗」呢啲無厘頭罪名屈落異見者身上
「大家都係中國人」呢句說話
意思唔係「大家都係自己人，互相照顧」
而係「大家都要支持贏國政府，乖乖聽話」